[三國] 點解高順張遼曾經甘願做呂布手下 而曹操又只殺高順呂布留低張遼

要正史答案

高順好撚型

應該本身想招降，佢都擴張緊勢力，但係
1)殺呂布息事寧人 大耳係隔離
2)呂布名聲太差 多次反咬自己老闆
3)殺呂布比收佢入伍好

高順唔肯投降
張遼不嬲東家唔打打西家

張文遠都好型 威震逍遙津

劍圍

陷陣之志 永不言退

陳宮呢？

唔肯投降
焗住殺
之後都有照顧佢成家
不過曹操班幕僚評價佢係「智遲」
曹操應該都係唔太可惜

呂布真英雄 為女死為女亡
佢戰績太差 成日吹到佢單挑勁
打仗有幾可單挑

張遼起碼都威過 打贏過好多次

無記載高順願意投降與否
但張遼係率眾自願投降

三國志張遼傳：「太祖破呂布於下邳，遼將其眾降，拜中郎將，賜爵關內侯。」

深明大義喎佢

還，進敗，以兵屬董卓。卓敗，以兵屬呂布，遷騎都尉。
三國志張遼傳
都唔係第一次啦張遼

英雄記曰：布謂太祖曰：「布待諸將厚也，諸將臨急皆叛布耳。」太祖曰：「卿背妻，愛諸將婦，何以為厚？」

玩手下老婆
英雄記曰：順為人清白有威嚴，不飲酒，不受饋遺。所將七百餘兵，號為千人，鎧甲鬬具皆精練齊整，每所攻擊無不破者，名為陷陣營。順每諫布，言「凡破家亡國，非無忠臣明智者也，但患不見用耳。將軍舉動，不肯詳思，輙喜言誤，誤不可數也」。布知其忠，然不能用。布從郝萌反後，更疏順。以魏續有外內之親，悉奪順所將兵以與續。及當攻戰，故令順將續所領兵，順亦終無恨意。
三國志張邈傳 裴引英雄記
沒收忠臣兵權
反叛呂布依種傻仔都係天經地義

高順唔係都幾勁揪下咩?

正史記載高順既唔多
被歷史遺忘既勁人

布欲降，陳宮等自以負罪深，沮其計。
三國志張邈傳
陳宮知自己反叛曹操已經徹底得罪曹操先魚死網破

所領不過千人,不見列傳,又跟個無能主公,想吹奏都冇野吹奏啦
張遼後尾跟岩曹操就話啫

高順做野快靚正，但就係個人講野太直接，所以呂布同陳官都唔太歡喜佢

Ching 閱讀理解係咪成肥佬

其實如果係精銳 少人唔出奇架喎

《魏書》說：“純所督虎豹騎，皆天下驍銳，或從百人將補之。”

所以曹純都唔係出名,人咁少可以做咩